# python-platformer

Игра-платформер на python и pygame. Бегаем по уровням, собираем монетки. 

Собрали все монетки  - переходим к следующему. 
Кончились уровни     - вы победили. 
Наступили на ловушку - начинаете с первого уровня.

## Установка
```pip install pygame pygame-menu```

## Запуск
```python main.py```

## Генерация уровней
В папке ```levels``` находятся все уровни игры. Каждый символ задает отдельный элемент уровня:
- | - вертикальная платформа
- = - горизонтальная платформа
- \* - монетка
- @ - игрок
- t - ловушка

Если персонаж упадет за пределы экрана - он не умрет. Будет бесконечно падать.
Уровень полностью занимает экран, поэтому будте осторожны с его размерами.